中國挑釁意味濃？王晨出席中國美國商會年度晚宴

美國政府週一以中國破壞香港民主程序為由，制裁14中國全國人大常委會副委員長，而美國商會10日晚間在中國舉行年度晚宴，中國派出的出席代表，就是制裁名單上的中國人大副委員長王晨，引發外界聯想。

據《彭博》報導，美國週一宣布，對14位中國人大常委會副委員長實施制裁，依據相關措施，受制裁者及其直系親屬未來將禁止入境美國，其在美或由美國他人持有、控制資產，均將遭凍結。

昨日在中國的美國商會舉行年度晚宴，而中方派出官方代表王晨，王晨即是被美方制裁的名單之一，更是中國人大常委會副委員長中，黨內職務最高的一人。

報導指出，往年中方大多派遣與商業、經濟領域相關的行政高官與會；去年適逢中國美國商會成立100週年，中方指派國務院副總理胡春華出席。

對此，在中國的美國商會主席吉利根（Greg Gilligan）在電子郵件聲明中表示：「本週的其他事態發展涉及政治考慮，我們不參與其中。」這是指對2國官員互相實行的制裁措施。他稱，「我們是一個獨立的組織，旨在代表我們的會員成為美國和中國之間的商業橋樑」。

不過，報導提到，與會的中國與全球化智庫 （Center for China and Globalization）主席Henry Wang說，王晨在談話中完全沒有提及制裁一事，他的談話內容「完全友好」，他則認為，中國派此委員表明中國對待這一事件的高度重視。

美國大使館發言人拒絕對王晨的出席發表評論。

彭博：

反制措施之一黎
我地呢啲蟻民唔會明

一班賣國賊

中共：制裁？未驚過

傾下點走資？

中共同華爾街叛徒未驚過喎！

美元大佬要加把勁叫佢堆細大大力打擊中共

奶共商會

去唔到美國,去下美國商會晚宴都好

在中國的美國商會主席吉利根

支持開戰!

點解人大會有資產係美國比人制裁到？
仲要去美國晚宴？
成班人大賣國賊

在中國的美國商會主席吉利根（Greg Gilligan）在電子郵件聲明中表示：「汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪，汪汪汪汪汪汪汪。」這是指對2國官員互相實行的制裁措施。他稱，「汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪，汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪」。

呢招叫「活得比你好」